係咪特別低能？ 2建制派投錯票反對波叔派錢

立法會今日續會，審議《撥款條例草案》，立法會經過近兩小時表決後，只有由財政司司長陳茂波就預算案提出，兩項涉及派錢4000元的修訂獲得通過。投票時發生小插曲，陳茂波兩項修訂中有一項涉及向領取社會保障金的人士發出補貼金額，建制派「班長」廖長江和體育、演藝、文化及出版界馬逢國都投下反對票。廖長江和馬逢國事後都表示自己投錯票。

廖長江事後解釋，當時正處理其他事務和整理文件，無為意正在表決政府的修訂。馬逢國則稱，因為之前一直就民主派提出的修訂投反對票，結果到政府提出修訂時，亦按錯按鈕投下反對票。

立法會下午進入合併辯論環節，除公民黨議員郭家麒、人民力量「慢必」陳志全發言表明反對預算案，早前未表明投票立場的民主黨主席胡志偉，發言時亦表明該黨會就預算案投下棄權票。胡志偉認為，政府坐擁大量盈餘下，應更大幅度幫助巿民面對昂貴藥物問題，指政府「應做返多啲欠咗社會的嘢，大家條氣會順啲」，批評預算案整體上，仍未清楚交代陳茂波的理財理念。

廖長江其後在立法會辯論預算案時發言，強調自己支持預算案，又再為誤投反對票一事解畫，他指雖然自己不贊成政府派錢，但不代表他不贊成司長提出的修正案，故此要作澄清，投下反對票是「手民之誤」。

今日投票反對政府局部派錢的議員包括田北辰及鄭松泰。建制派田北辰事後表示，他作為一個民選議員，今日成為立法會僅餘兩個投反對票的議員，「我識的人話我係痴線嘅，問我識唔識政治架，派錢都要反對？」田北辰指，相信不少人都想知道，他為何如此「戇居」，指自己反對政府局部派錢，「要派就全民派錢」，「我從政係為原則、為公義、為理想，唔係為政治，我唔知會損失幾多選票嘞，不過我梗係覺得，我係應該咁做」。

田北辰指，政府還富於民時，應與現時派生果金敬老一樣，令更多有需要的人受惠。田北辰表明，由於自己極反對政府局部派錢，故難以投票支持預算案，指他會視乎政府回應，再決定投票時離場、投棄權票或反對票。

LM

飯民好似都有個成日禁錯架

根本就係弱智